[花生] 木天貓cafe 仆街事件錄

早前果籽訪問了位於旺角的木天貓cafe，負責人向記者聲稱，是收容被遺棄的貓隻，店內大部份貓隻均為領養所得。但報道出街後，有大量讀者留言指控cafe各項問題，記者於是再上cafe了解。

指控一 木天貓cafe與黑心貓舍有關

木天貓cafe的原址是男爵貓舍。至於兩者的關係，工作中的店員表示不知情，記者再要求他打給負責人，「我們是見到男爵貓舍即將結業，當時正在尋找店舖，我們亦曾與他們某位負責人有少少聯繫。我們頂手的時候，只留下了寵物用品。男爵貓舍不肯留任何一隻貓給我們，我們亦不會要。我們亦有聽聞網上苦主對男爵的反映，亦發現他們的生意理念與操守和我們有出入，所以都沒有太多合作。」

男爵貓舍專售名種貓，在網上劣評如潮，不少人指買到病貓，帶回家數日就死亡。我們嘗試聯絡部份苦主，有苦主公開與貓舍對質的截圖，記者亦在網上搜尋到同樣的貓舍電話號碼，發現貓舍的電話號碼與記者早前和cafe聯絡的電話號碼是一樣的。

記者再發現，網上有男爵貓舍過往的受訪片段，當時上鏡的負責人叫「阿心」。剛巧，這次記者突擊到訪，店員透過電話所尋找的負責人亦叫「阿SUM」。而記者第一次去cafe採訪時，與記者接洽的正是男爵貓舍受訪片段中的「阿心」，但當時他向記者自我介紹為「阿村」，不願意上鏡，所以交由另一位女負責人唐千嵐(Zoe)接受訪問，而訪問期間亦從未提及原址是貓舍。

指控二 貓貓來歷不明

記者早前採訪，cafe負責人Zoe指除一隻眼盲的貓（阿May）是她在寵物店兼職工作時所遭寵物店主棄養而買回來的，其餘大部份的貓均是被人棄養的。記者是次再追問，負責人回應：「我們幾個負責人，本身屋企都有幾隻貓養開。他們放在這個地方，是希望可以畀廣大市民接觸多點貓。我主要想交代兩隻貓的來源，網上有好多人說我們利用殘疾貓隻做生意。其實那兩隻殘疾貓，都分別是在facebook領養區內見到，我們老闆只是純粹領養他們回來，亦有帶過他們看醫生。」記者再追問是在那一個fb討論區領養，對方表示會問老闆娘，但截稿前未有回覆。

指控三 貓貓衞生情況惡劣

就記者放蛇上去所見，cafe內氣味不大，位置剛剛坐滿。場內大約有十隻貓，眼見有三個水兜，不過只得一個貓砂盤。其後店員解釋，其他貓砂盤在貓的休息室內，但以貓貓需要休息為由，不允許記者觀看休息室內情況。店內的貓不怕人，會走近顧客。顧客進店時，職員會確保顧客消毒雙手，之後就可以隨意觸摸貓隻。有貓隻看來眼屎鼻水比較多，不過無同其他貓隻隔離。

指控四 店舖冇牌經營

店舖的商業登記為派對房，稱場內只提供飲品或幫顧客叫外賣。男爵貓舍苦主代表Kay Yuan表示，曾打去食環處投訴，問cafe沒牌為何還可以經營，後來收到食環回覆，食環說他們只是叫外賣，這樣就會有灰色地帶。而苦主則質疑，「他們曾經在facebook post說自己在cafe煮食，說要研究甚麼新菜單，叫得cafe怎會是從樓下叫外賣上來食。」

網上指控的聲音越滾越大，負責人表示，他們會在今個星期內自行出聲明，整個團隊一起拍攝短片，放上cafe的官方facebook，回覆網上聲音。

記者：專題籽

早前果籽記者採訪的木天貓CAFE引來大批網民討論，批評指與前址男爵貓舍有關，記者欲放蛇向店舖詢問了解事件真相。

記者聯絡了男爵貓舍的苦主了解事件後，發現與記者聯絡的店主的號碼相吻合。 （左）記者與店主聯絡、（右）男爵貓舍苦主(讀者提供圖片)

店舖的商業登記為派對房，場內只提供餐飲或幫顧客叫外賣。

Cafe的原址是男爵貓舍，專售名種貓，在網上劣評如潮。(互聯網)

記者放蛇到木天貓CAFE，看見有貓隻看來眼屎鼻水比較多，不過無同其他貓隻隔離。

啲貓就係咁樣生出黎

人渣中嘅人渣

推

其實都可以肯定 木天貓cafe=男爵貓社

將啲貓生仔生到殘曬 然後就轉型做貓cafe賺多一筆錢

佢地黑心到咁 直係唔怕比天收

係鐘意動物既就唔會去呢啲cafe

最無恥就係一開始係果籽對外 話自己係救一啲病/無人要嘅貓而再開一間貓cafe

我屌你啦 無恥到咁 講出口唔覺得自己嘔心嫁？

好在依家天有眼 個個爭住踢爆佢地所作所為

佢唔只係一間普通貓cafe咁簡單
重係一間無良繁殖貓場演變出黎嘅仆街混合體

首期？收皮就有你份

好on9 係咁話係上一手上一手，畀人踢爆曬啦肥仔

間野唔摺 啲港女都會繼續去

pushhh

你都要班港豬唔去先收到佢皮㗎
真係愛貓唔會去呢啲cafe
去得嘅都係無養過只係覺得貓得意
呢種人唔會care隻貓點嚟同有幾慘

毛孩公敵，一世追擊，攻撚到佢地永不超生！！！！搵首期呀啦，發圍呀啦。
一世過街老鼠，瘋狂搵隆捐啦。
#唐千嵐zoe #sum lau #louix lau #leo duck chik

連登仔撐大個屎眼學下人地點發圍啦

條臭雞個鼻哥隆唔知想點

Push

推爆佢

但我係男爵買貓 好撚健康喎 屌而家有d驚
個四眼哥哥幾好人

嘩屌

你好彩囉
10隻總有1隻健康嘅
btw 佢地無個好人 佢地賺到錢咪對你有善囉

你地食完食就識做啦

個鼻咩事啊

你地咪撚得罪條肥海柒撚，佢雖遠必口誅

劉爵士

個陣我特登上網查 但又見唔倒咩負面評價先係個度買 唔知關唔關我買最貴個隻事 真係好生猛喎冇病過 都8個月 仲送哂3針比我 初頭未適應有少少病佢都幾有耐性教我點養

Ching可唔可以講多d佢地點解衰

十萬緊火巴打
我身邊的確有兩個朋友係佢地到買英短最後貓都病死
一個朋友買返黎十日患貓瘟病死
一個養左幾個月有fip死
上網亦大把苦主，你點會搵唔到架？
建議你希帶貓貓去做詳細身體檢查

其實用 貓 黎做 主題既餐廳 就算個主人係幾咁"愛貓"

都一定唔係愛貓之人囉

貓就係有好奇心 但又唔鐘意被迫social

你咁樣擺d貓出黎比客人玩

一年前，男爵貓舍個陣上過去睇貓，響唐樓唔知二定三樓，未行到上去已經勁大陣臭味。
上到去有好多籠，環境好亂，佢話因爲要拍野所以環境咁亂wor。

啲貓仔全部好瘦好病咁。
呢隻重點色 瘦瘦弱弱 隻手仲要傷左有個洞咁,佢夠膽話係打完針個洞黎
總之真係好無良，咪響度買貓同幫襯個咩貓cafe。

你比錢佢駛喎，幫你含埋口爆都仲得

劉澤誠

push

我唔係呢個 我個個係瘦 斯文文青type 似打工

咁講我應該要帶呀b去檢查
有冇邊間做body check推介同幾錢
Thx bro

就係你呢啲仆街去買貓先會助長到配種商人
一撚定見人名種好cute先走去買
你搵領養gp 十鳩幾隻得意貓貓比你養啦

呢個post唔好停，要推到呢條友仆街

我試過領養n次都唔得先買
名唔名種我冇所謂
你估d貓義工好好咩
比人查家宅都算
（其實冇乜權咁查 3唔識7 點解要信你）
霸住d貓比d唔錫貓既人都唔比有心人
起碼我對自己隻貓好好就足夠

好恐怖真心

d 貓比人label到好似 iphone咁

咩多色／邊隻最hit

好恐怖

領唔領養就係巴打自己選擇姐
係人都知有啲貓義工係好麻煩
巴打無做足功課 先會去左條肥仔度買貓
依家係要話比人知 男爵貓社 木天貓cafe 嘅仆街野
令佢地收皮

元朗 新界動物醫院
Dr. Ross好好人 對小動物好好 你預約佢做個body check啦

之前d貓義工唔比我領養
而家事實證明我養到佢肥肥白白
由新手到自己不斷上網睇問人
年中有幾多呢d case
因為貓義工既惡劣態度 過份對私隱審查
同錯誤既判斷而影響貓貓得到好歸宿既機會呢
如果講購買者有問題
咁部分貓義工都要為呢個情況負責

多謝巴打

屌

當D貓係咩

男爵貓舍另一負責人 戚曉傑 AJ
就係樓上巴打講果個 四眼好斯文 嘅真身
重係代表香港嘅聖誕老人冠軍添

係佢喇

繁殖家？ 咁多貓生出黎有問題
重好意思話自己係繁殖家
根本就係一個毫無道德嘅貓販

苦主何其多

哇屌佢老母推到仆街

屌你老母推到你pk

痴撚線

呢間野一向出曬名係黑心店

果個肥仔成日想發圍
早幾年拍左段垃圾片講公開試
佢唔止搞貓生意仲會開班教補習 誤人子弟
之前佢FACEBOOK icon 條片疑似草

我半年前又有個fd 係嗰度買左
嗰陣上網search 又唔見有咩負評
個女店員都幾nice
但隻貓第一個月就病左

之前網上睇到有人介紹呢間野就上左去，上到去個衞生環境好差下，一入到去好大陣味，廁所都擺曬雜物又無清潔過咁 d貓貓全部唔精神又瘦，摸佢地係全部骨杉杉

仲係好多人上去。

佢地好似又delete 曬負皮

好撚仆街

今次有無熱心巴打整poster廣傳

咁貓義工有無話點解唔比你領養
兩邊都要負責 super

屌你老味. 肯比錢買最貴果隻貓, 宜加去做body check 都要問幾錢???

有無人做直播踩上去？

肯比錢買貓同肯比錢養貓係兩回事

其實兩間野個老闆根本一樣
真係好想知佢地會拍乜片解釋
好嬲佢地咁對貓貓

果個流生中學果陣已經臭臭地朵，成日認為自己好有才華、第時會係名導，呃左好多師弟妹當佢神咁拜。
原來今日名導已經成為貓界奴隸主，一心住洋樓、撚下狗，失覺晒！（利申：發夢見到）

暗星都有係佢度接過貓

我無記錯嘅話，佢個隻唔係買返黎。

個個繁殖場係講緊男爵 呢隻Biiru後尾仲check到大埋肚
呢班人真係痴撚線

個個劉生中學係九龍塘讀 師兄黎
中學已經成日拍片 成個導演咁款架啦

其實原本貓cafe嘅性質係好，可以俾一啲中意貓但又冇得養嘅人去享受同貓一齊 相處下甘。係有啲人類去到貓cafe完全唔會識愛護貓咪 ，例如係貓休息緊嘅時候不停騷擾佢地，大大聲講野，強行抱貓。
再加上依家有好多黑心貓cafe 利用貓尼賺錢，先令到貓cafe個名臭哂。

推啊

人渣

幫推

推到班仆街冇得做

之前朋友話上間新開既貓cafe 我之前都去過銅鑼灣嗰啲 都冇問題 環境好好 貓都有私人空間畀佢地休息 但依間真係一個休息既地方都冇 啲貓就咁訓係cushion上面 然後周圍都係客人超嘈 根本冇可能訓到 有條肥西仲不斷騷擾人訓教 總之嗰度啲貓隻隻個樣都好慘 又多眼屎又瘦 重點係間垃圾開到凌晨三點 啲貓根本唔會夠時間訓
希望大家推到上報

屌佢老母 好想打撚死佢

留名

好野 終於上左lihkg
呢個人等天收

貓貓病唔再講
又有癬 又有耳蚤 廁所又得一個
我真係屌你老味
貓貓生完發情再生再扑野
會唔會係口口聲聲係自己個fb講咩唔係搵貓賺錢
係想聚集一班貓奴傳授高級資訊呀屌？
滿口道義既小人 收皮啦
推到你爆呀

有冇人想問野

利申：我識佢真人 佢係我朋友既朋友

推到上報dklm

識佢本人
仲有搞埋補習個啲 講到自己好撚大熱誠又盛咁
其實都係瘋狂掠水同搵人笨柒

講多無謂，等你更新3.1近照

Pushhhhh

推到佢破產

屌佢條仆街 間野快啲收檔

佢間補習叫鬥勝工房 係因為佢果排玩開Overwatch
主力三個人:
劉澤誠 (SUM)
Leo Duck Chik (Apple)
Justin Lau

專係Poly偷房幫中學生補習

另外附上劉澤誠 (SUM)新開既Facebook好似今次想現寫甜故:

個熊貓肥閪就係佢

唔會去

我都識D南亞人好Nice tim

暗星隻Biiru生B果條片 入面講到biiru一比人捉後頸就有交配嘅動作準備好 屌哂你地班痴撚線繁殖場撚 我捉你老母去生夠十胎八胎攞去賣呀

有熱心人整左個資料整合懶人包

推！

講完自己有無心虛

推爆佢呀

連我呢啲唔鍾意小動物嘅人都睇到火撚滾
真係有愛心就咪撚去呢啲乜鬼cafe
得罪講句 除咗領養之外去寵物店/繁殖場買都係自私行為
根本大部分都係為滿足自己想有得意嘅貓貓狗狗陪 咁樣叫愛佢地？
如果領養就真係功德無量救到一個小生命 你去俾錢買都係想揀隻靚啲姐 同你想買個好睇啲嘅手袋根本無分別
呢啲人咁樣虐待生命去搵錢 生生世世都要做窮嘅中國人！！！

屌佢老母一億次 攞啲貓黎賺錢仲要賺到咁盡，搞到佢地殘曬mad#lme 推撚到佢地執笠都唔掂

好嘔心啊 diu

咁快比佢沉？

上佢fb page屌柒佢俾佢block9左
個page del曬啲嬲嬲
好似咩都無發生咁
要推俾更多人知

唔好比佢沉！

輕輕一推收佢皮

咁都無人推

屌佢老母，呢個貓男爵害死我既隻第一隻貓貓，一伶番黎幾日就瓜左，佢手提51374884，條友有幾個手提架

我都係苦主之一，就係同呢個貓男爵買既貓貓，貓貓2個禮拜內疴血之後死左

還我小王子一個公道，希望唔會再有貓貓因佢受苦

唉 真係好仆街

推到佢仆街死

正仆街

推到佢仆街

推上報

屌！

屌 呢d仆街死十次都唔撚夠

我朋友起藍爵貓舍買左隻英短，皮膚有問題，個店員就話好緊冇問題。買左番屋企唔夠十日死左 睇醫生先知原來好多病。爆料上Facebook

痴撚痴

賣還賣，可唔可以做好少少
起碼基本健康都要保障下la

推，我都係佢地度買左病貓，接到貓貓第2日已經帶去自己醫生檢查，發現抵抗力差又周身病，無幾日貓貓就走左

呢間野極度黑心為求賺錢不擇手段

希望有行動！

見到啲貓貓個樣冇黎精神,好似想喊想喊咁真係好慘

木天貓cafe前身男爵貓舍(近親繁殖殘疾貓扮領養)，再之前在觀塘開了間Meowopia 貓cafe店(一面在網上賣貓，未賣出在cafe做PR貓)

木天貓男老闆叫Louix Lau，改了名叫Sum Lau，
IG由fatcatsum變gear4kong_852，女老闆叫唐千嵐(Zoe)

有關木天貓連結：
果籽第一次誤導真相👉🏻

果籽真相報導👉🏻

巴打絲打起底👉🏻

譚杏藍親身體驗👉🏻

藍爵貓舍賣病貓👉🏻

強烈譴責木天貓gp👉🏻

Copy from facebook

懶人包

Pish

再推

屌 害小生命又害左想養佢地既人 人地一心想好好照顧隻貓當佢仔女咁錫 點知咁多病一抱番黎就走左

推啊 推到佢仆街死

重要係好多人都係咁

屌 正畜牲

推
平時啲貓撚呢
平時話自己幾愛貓嘅仲唔入黎

召喚貓撚

啲貓削到咁
班仆街夜晚訓唔訓得著

推爆佢

冇人性

兩年前想養貓上過去 仲帶埋個有養開貓既朋友一齊 DLLM上到去 又臭又污糟 貓砂盤又滿曬屎 我無養開貓都feel到d貓唔多健康 朋友話d貓隻隻又眼屎又口水鼻涕 扮明全部病貓 條撚樣實係將d貓當公廁咁屌 睇唔夠五分鐘頂唔順走人 仲以為唔會有人睇完會係佢到買 點知原來條撚樣而家仲咁撚仆街 落鳩硬地獄

兩個老細我都識真人
肥仔成日係facebook講d自大言論好鬼煩
見到佢post d貓貓相以為佢係錫佢地 點知原來係虐待佢地
無良心既仆街

心水清啊巴打

睇到好嬲

仆街未？

繼續推！

好無良

屌你老味啦 推撚左先講

屌！正一仆街
推

真係仆街

推上報呀

推呀屌！

推到佢收檔

推，俾更多人知呢間野幾仆街

推！！！

推！！

推撚到班仆街收皮

成個街市咁嘈吵，班貓咪一定好驚
虐待動物丫

今年年頭想養貓, 上呢間野睇過...
入到去佢要我著鞋套. 頂 , 佢 D 鞋套勁烏糟, 重烏糟過我鞋底 . 掂下都驚隻手生野 .

甘你老母

尼您老母

屌 間野幾時收皮

輕輕一推

之前係佢度買過隻貓 諗住好有保證 佢facebook寫到咁 點知番去兩三日見又流鼻水眼水 帶佢睇醫生話佢貓瘟 個排真係傷心死 好彩而家醫番好 正正常常 不過都用左好多精神金錢 真係好後悔 助長左呢啲人

佢地FB PAGE改左名做歡樂金貓

吊 要推

真係全部都病貓 又貓癬又貓瘟 耳蚤個啲 隻貓咁細一定會好危險 要推到佢仆街

推

Ig: go_gold_cat

你都叫不幸之中嘅大幸，我嘅小寶貝幾日已經走左
如果用錢可以救得番，我多多錢都肯俾

間鋪d仆街冇比人拉？冇下場？

點解班仆街完全唔怕畀天收

改啲唔改啲 fail

啲貓好慘....

我屌爆佢老母臭閪
已改名：歡樂金貓-貓貓主題生活館
Ig: go_gold_cat
玩玩下ig見到間野賣廣告，即刻火到黎埋
落地獄啦陷家剷

改左名
依家叫「歡樂金貓」
話轉左手，唔知係唔係左手交右手喇

樓主再開post好冇 多啲人睇到！

痴撚線仲出返黎

咁賤格都痈既

推呀

肯定係同一班人搞啦
邊個會肯接一壇臭左嘅生意，免費都唔要啦

btw其實有無班仆街老細嘅個人資料
淨係狙擊間鋪其實無乜殺傷力

向食環投訴，地政

而家最驚佢有啲咩潛在疾病咋 我真係後悔死

你起碼可以救番佢同佢生活，對貓仔黎講已經好好運，呢d仆街奸商，祝佢全家死清光
我同貓仔快樂嘅生活只係得幾日咁短暫…過左2個月都係好唔開心

sum lau我中同來... 估唔到搞到依家呢個田地

我就唔養動物 .....
不過我都想問, 成日見到連/高登d post 係咁踩d 貓義工, 話佢地好Q煩, 我click 入去睇, 睇落都真係幾撚煩.....好似查家宅咁.
實際上, 要領養, 唔搵貓義工, 其實去愛協果d 領養得唔得 ? 其實多唔多人咁做法 ?

支持你地追捕人渣

推你

仲改名 唔係真係有人信唔係同人班人搞呀？

檢舉佢

咁撚仆街既

樓主再開post推啦

Btw點都推一推先

推到執笠

推，俾更多人知呢班仆街做嘅陰質事

堆到啲仆街去死

原來咁撚好賺

其實你賣貓 都可以賣得有保證啲囉
唔係話唔畀你賣 但收得錢 都唔好賣隻病貓畀人呀！

我無去過呢間Cafe 但去過另一間 好似叫咩貓貓地
其實我初初幾欣賞呢啲Cafe 可以畀啲無得養嘅人摸吓貓貓 一邊食嘢 一邊欣賞吓啲貓姿

屌你老母！成班MK妹發晒癲咁！跑嚟跑去追住啲貓 見到啲貓係匿得嘅匿 走得嘅走 根本就唔鍾意啲人去搞佢哋 好啦 有隻貓仔慢慢行過嚟我哋個位度 有個死肥婆奔跑埋嚟 一嘢抱起隻貓返自己位 貓仔狂掙扎 睇到呢度 我同朋友都唔忍心再留喺嗰度 對啲貓嚟講 呢啲Cafe係個地獄般存在

之前睇前鋪後居條片
以為佢地對貓好好

Pisj

就係呢條撚屌拖我糧 whatsapp唔覆電話唔聽 話說當時我係依間野啱開張既時候去番工 番第一日已經覺得啲貓勁慘 啲客仲慘 水吧位置係同十幾隻有病既貓一齊 一推開門係臭到仆街 而且成地屎同尿 但野飲就係個到沖 廚房仲on9 可以無野食出 成個廚房話無入貨 然後啲客on99坐幾個鐘等 最後嬲爆爆走 大部分既貓真係成眼屎同個樣好病 有啲熟貓既一客一睇就知唔掂

實際勁仆街，我都俾港台條片呃左